818香港維園集會170萬人縮時影片上傳Reddit 震憾萬人

香港反送中抗爭已持續第11週，昨818維園集會，逾170萬人參加響應，創下香港集會史上最大人數，有網友上傳昨天集會的縮時影片至美國網路分享平台Reddit上，1天時間震憾上萬人。

這場「流水式」集會從18日下午2點開始，維園中央草坪及六座足球場不到一小時，已被香港示威民眾擠得水洩不通，民間人權陣線於昨晚指出，單單在維園、銅鑼灣、天后一帶即點算出170萬人參與，還有更多市民在灣仔、金鐘等地點聚集，根本無法進入維園，且在流水式集會的運作下，一批又一批的人潮魚貫「疏散」，迫爆港島各大幹道，繼6.16之後再次展現香港人堅強的意志。

昨日818維園集會，約在晚間9點左右宣佈結束，直到今（19）日凌晨才全部散場，有網友錄下縮時影片，並放至Reddit平台上，震憾萬人，讓不少外國人留言表示「170萬人，沒有暴亂，沒有混亂，沒有垃圾。這就是為什麼中國不值得這個城市。」、「難以置信」、「令人驚嘆的香港」。

Our 818 Be Water Gathering from r/HongKong

推，